紅十字會：將研預約捐血減少輪候時間

香港紅十字會因血庫不足呼籲市民捐血，連日多人響應呼籲，令捐血輪候時間至少逾1小時，紅十字會血液收集及招募部副顧問醫生梁雅詩感謝市民響應呼籲，又期望因太多人排隊而未有捐血的市民可以過幾日再到捐血站捐血，令中心可確保有充足血液供應。

梁雅詩在港台節目表示，過去數日超過1300人捐血，收到超過900包血，而呼籲前每日有800至900人捐血，收集的血包不足700包。她感謝市民響應呼籲捐血。她又期望因太多人排隊而未能成功捐血的人士數天後再去捐血，因血液有保鮮期，故期望市民可定期捐血。她表示，血庫缺乏血液情況已稍趨穩定，但仍要再了解醫院於這幾天用了多少血液，稍後會於fb上載資料供市民參考。

對於人手不足致輪候時間長，梁雅詩稱，在紅十字會作出呼籲前已開始部署，如從流動隊抽調人手，亦有休班同事銷假。

至於立法會議員李國麟建議增設預約捐血服務，梁雅詩表示，管理層曾討論相關議題，正研究如何將成分捐血中心的預約服務，應用到其他一般捐血站。她又說，在人多時，捐血中心亦有貼出告示提醒輪候時間。

至於網上有傳聞指紅十字會會將收集的血液運到其他地方，梁雅詩再次澄清，紅十字會收集的血液百分百是予本地醫院使用，紅會亦是本港唯一收集及檢驗血液的機構。她自言在勞動節及佛誕均有到捐血站，稱感受到大部分市民都支持紅會，亦明白網上有關血液使用的是傳言，不是事實。

另外，針對紅十字會facebook專頁上呼籲捐血用辭被批評一事，她再次向市民致歉，希望市民不要因此卻步。

你唔9up 亂告急咪得囉